〔拋磚引玉〕香港人要贏 就不能重復5年前錯誤

圍城戰、輿論戰戰略目標同手段都唔同，但唔好搞亂

圍城／攻城戰
戰略目的：對政府造成麻煩，展示人民怒火（真係「示威」）
常見錯誤：沉迷道德高地，，當成輿論戰打，示威變成示弱，變成圍爐
5年前錯誤：圍政總開路比人返工，圍金紫荊但係組人縺，大台
對比以前有大台同今日無大台差好遠，以前有大台就係度搞d on9活動，令大眾浪費精力同大台互動（例如聽大台9up，小組討論），又中意叫人散水，而今日就大家一齊屌狗，折磨狗，後場既人就留力休息。如果有大台就唔會成功。
圍政總目的就係要影響政府運作，逼政府回應，提高佢應付示威者成本。912 一役，政府出動大量武力都係有成本，佢地唔可能每一次都咁樣暴力清場，否則香港會變戒嚴城市。
圍狗總最少要圍一晚，先至算有威脅，見到d 之鋒d 同連登 on9左膠叫人投票散水真係嬲。圍城本身就係花時間，同敵人鬥長命，唔係遊擊。你不如圍一粒鐘就散，睇下人地會唔會驚你？被圍既人心態上既折磨就係唔知幾時會完，幾時先自由。義士都未放，點解要放過班狗？圍既時間唔夠長，就唔能夠消耗敵人。
如果你要打遊擊，就係要衝，衝完破壞完就走，佢捉你唔到，咁樣就真係遊擊啦。如果只係圍，你做唔到影響就無用。但衝擊被捕既風險太大，雙方人數又唔少，我唔會建議打遊擊。
圍城我都唔會建議大家衝，原因唔係道德高地／輿論戰，（輿論戰下面講），好多人道德標準都唔同，有d人覺得你圍住狗總已經是虐畜不能接受，有d人覺得擲狗都冇問題，你無辦法迎合咁多人，而好多藍絲都係立場行先（例如有藍絲覺得狗咬人無錯，唔會靠行為拉到佢地支持；而和非教條主義既人比5年前少左，大部分係反送中，the end justify the means，況且佢地都知班狗點都暴力過人。你要爭取另一堆同你道德標準唔同既人支持，係要靠輿論戰。
而唔衢既原因係衝擊成本太高，花體力，而衝擊完大家都唔係有心態準備革命，入去玩槍戰無著數。繼續維持戰事係和理非層面更有利持久戰。

輿論戰
戰略目的：爭取更多人支持（傳教），打擊對方士氣（擾敵）
常見錯誤：掛住圍爐，無做大個餅，沉迷選舉
5年前錯誤：只諗點樣得到和理非支持，無諗點樣轉藍變黃

屌藍絲係唔會屌醒，絕大部分人被人罵個陣，都會心懷敵意，之後就無諗對方講既係唔係事實。要一個人改變立場，最好擺事實係佢面前，幫佢分析埋，所以我要高度讚揚做長輩圖既巴絲打，你地就真係做大個餅。以前泛民個班淨係識屌民建聯蛇齋餅粽，但係冇去教育班廢老選舉要點樣，冇去主動接觸佢地，泛民既輿論戰係屌對家屌比自己人睇，恃住有64比，所以無諗點去拉個4成，而係利用你反共心理，屌對家而令你投佢。泛民實際議會表現唔屌住。
而家大家應該接觸多d 自己身邊長輩，比多d 唔同資訊佢地，慢慢教育，而家紙媒電視比共狗壟斷，大家要多d share網媒比佢地（唔好睇hk01）。我老母都好憎林鄭搞送中，又憎tvb幫佢洗白，但佢都冇選擇，我唯有就多d share d 片比佢睇，多d 教育下佢發生緊咩事。要接觸藍絲，先有機會轉化佢地。你要當自己係傳教士，唔好屌人，多引經據典，用愛去感化佢地。
同佢地解釋下我地圍城係為乜，合理化我地既勇武派行動（正如班藍媒為班狗洗白），學下對家點做

講輿論戰我地人多過佢地，佢地又只係打工仔，冇我地咁有鬥志，我地做大個餅就會贏！

諗到咩 遲d再講

pish

sor too long